<唔陪瞓就係搞獨立>傳國台辦前副主任 以反「台獨」為名逼逼台女星陪睡

中國國台辦前副主任龔清概今天因收賄遭判刑15年，他從去年初落馬遭調查，有關他的傳言不少，包括他兒子、媳婦因婚外情鬧翻，親家舉報龔貪污害他丟官，還有消息指，他曾逼迫一位在兩岸走紅的台灣女星陪睡，不過這段陪睡的八卦，在調查過程中一直未獲證實。

美國中文媒體博聞社去年1月的獨家報導指稱，龔清概違紀問題之一是他在福建平潭開發區主政期間，經常與台商吃吃喝喝，經濟上不清不楚，涉利益輸送。更過份的是他以揭發反台獨為名，威脅一名台灣女藝人陪睡，該女星為求在中國發展而隱忍。直到黃安事件爆發後，才有知情台商向北京當局舉報龔清概，導致他落馬。

不過博聞社這段報導，一直未獲其他媒體證實，中國多家媒體對龔的落馬則有不同說法，中國《法制晚報》報導指稱，龔清概因為被福建省前省長蘇樹林拖累而落馬。龔清概在福建省任職35年，是蘇樹林屬下，中國《財經網》等媒體則說，龔清概的兒子因妻子有外遇離婚，兒子與兒媳娘家鬧翻，親家向當局舉報龔清概違法。

鳳凰網則稱，龔清概得罪的商人，透過海外僑領舉報他，讓他落馬。據稱他妻子、兒子雖在福建定居，但已經入籍香港，有消息指，曾有富商太太陪龔清概妻子逛街購物，指稱龔妻光是單價過萬的大衣就有超過一百件。

《新京報》報導稱，龔的作風「霸氣、匪氣」，曾與官員因意見不合差點大打出手，在當晉江市長期間，處理市內一座水手掌舵大型雕像的建設案時，龔竟以自己外型作為水手原型。（大陸中心／綜合外電報導）

入籍香港

港獨?